---
title: Kartunet - Mentoring 9 Maret 2013
date: 2013-03-09
categories:
- laporan
- mentoring
- Kartunet.com
layout: laporancmb
---

 Berdasarkan komunikasi via surat elektronik terakhir Proyek [Kartunet: Media Online Sosialisasi dan Pengembangan Komunitas Pemuda dengan Disabilitas oleh](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Kartunet:_Media_Online_Sosialisasi_dan_Pengembangan_Komunitas_Pemuda_dengan_Disabilitas) Kartunet **(Karya Tunanetra) Community Indonesia** resmi ditutup oleh ICT Watch. Dana termin II [telah disetujui](http://www.wikimedia.or.id/wiki/Tabel_penerima_hibah) sebesar **Rp. 83.900.000,-** (Delapan Puluh Tiga Juta Sembilan Ratus Ribu Rupiah) diputuskan untuk tidak diturunkan dan akan dihibahkan sebagai dana bersama dengan tujuan penyelenggaraan pertemuan evaluasi seluruh penerima hibah Cipta Media Bersama dan penerima hibah lainnya yang membutuhkan dana lebih. Sementara [sisa dana](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Kartunet.com/Laporan_Penggunaan_Dana) sebesar **Rp. 77.332.225,-** (Tujuh Puluh Tujuh Juta Tiga Ratus Tiga Puluh Dua Ribu Dua Ratus Dua Puluh Lima Rupiah) akan digunakan untuk memenuhi target penerima hibah, dan oleh pemberi hibah tetap diminta pertanggung jawabannya berupa laporan keuangan dan laporan naratif demi transparansi penggunaan dana.
